+++
title = "创建自定义角色"
description = "支持具有平台管理员角色的用户，根据实际使用场景创建自定义角色。"
weight = 2
+++

支持具有平台管理员角色的用户，根据实际使用场景创建自定义角色。

创建角色时，可为角色配置平台功能模块的默认资源或用户自定义资源（Kubernetes CRD）的操作权限。

**前提条件**

您的账号已拥有平台管理员角色。

**操作步骤**

1. 使用平台管理员账号登录平台后，单击页面右上方的 ***账号名称*** > **平台管理**，打开平台管理页面。

2. 在左侧导航栏中单击  **角色管理**，展开角色列表。

3. 单击 **创建角色** 按钮，进入创建角色页面。

4. 参照说明配置以下参数。 

	* **名称**：角色的名称。<br>支持输入 `a-z` 、`0-9`、`-`，以 `a-z` 、`0-9` 开头或结尾，且总长度不超过 63 个字符。
	
	* **显示名称**：角色的显示名称，长度不能超过 30 个字符。
	
	* （可选）**描述**：角色的描述信息，长度不能超过 100 个字符。
	
	* **角色类型**：角色的类型，可取值：平台角色、项目角色、命名空间角色。为用户分配角色时，会根据角色的类型限定权限范围。<br>例如：分配项目角色时，需要指定具体的项目；分配命名空间角色时，需要指定具体的项目和命名空间。

4. 单击 **下一步** 按钮，进入权限配置页面。

	<img src="/img/00addrole.png" width = "700" />
	
	操作权限分为以下四种：
	
	*  **查看**：仅支持查看功能对应的资源。  
	
	*  **创建**：支持创建功能对应的资源。
	
	*  **更新**：支持更新功能对应的资源。
	
	*  **删除**：支持删除功能对应的资源。
	
1. 单击权限配置区域底部的 **添加自定义资源** 按钮，在弹出的 **添加自定义资源** 对话框中，参照说明配置以下参数，配置该角色操作自定义资源（Kubernetes CRD）的权限。

	* **资源**：	资源的名称，按回车键输入。支持输入多个自定义资源的名称。	
	* **APIGroup**：Kubernetes API 组的名称，默认为 `*`，支持自定义 API 组。
	
	* **自定义名称**：API 组的名称。当 **APIGroup** 选择 `自定义` 时该参数有效，需要输入 API 组的名称。

	同时，单击自定义资源记录右侧的 ![](/img/00delete1.png) 可删除已有自定义资源的权限配置记录。

1. 单击 **创建** 按钮。


**后续操作**

* 可通过 [为用户添加角色]({{< relref "10usermanual/platformmanagement/1usermanagement/1addrole.md" >}})，将该角色分配给用户。

* 在 [添加项目成员]({{< relref "10usermanual/projectmanagement/projectmember/2adduser.md" >}})、[添加命名空间成员]({{< relref "10usermanual/projectmanagement/namespacemember/2adduser.md" >}}) 时，当角色类型符合条件时，选择角色并将角色分配给项目成员或命名空间成员。